吳忻熹奧地利美酒之旅 放風媽媽歐遊滑雪

世上只有媽媽好，辛勞的媽媽也需要放假抖抖氣，吳忻熹（原名吳文忻，Nathaliie）育有四歲和一歲的兩個囡囡，每年她都為自己預留兩星期大假，作為辛苦一年的獎勵，她酷愛滑雪，每年都去歐洲，今年安排了近二十名好友，在奧地利滑雪場住了一個星期，小女兒一歲，臨行前，最擔心女兒不見她兩個星期會把媽媽忘記，結果回家打開門，女兒一看到她就指着她笑，「分開很牽掛，但令我更愛她們，所以我經常鼓勵做媽咪的朋友，不要為家庭忘記自己，有時候休息是為了走更遠的路！」

滑雪當然是此行的主打，不過這個滑雪場最受遊客歡迎的，卻是位於山腰一間名為「Mooserwirt」的酒吧，每到下午三點左右，滑雪客就會在酒吧小休，室內很快擠到水洩不通，大家把雪橇插在雪中，在冰天雪地下一杯又一杯喝個痛快，「酒吧最出名是『炸彈』，將一小樽烈酒浸在啤酒杯內，我第一天飲了一杯，已經醉到幾乎要碌落山，之後幾日多數飲一款加了丁香的熱紅酒，很多鬼佬飲到醉，到處在找自己的雪橇，有些醉到像我一樣碌落山，酒吧很有氣氛，個個都玩得盡興。」

愛玩、愛逛街的女士，可能會抱怨日滑夜滑，晚上沒有節目會好悶，Nathaliie 特地為大家安排入住一間小木屋，包住、包食還包酒水任飲，一星期每人約港幣二萬元。就像在家裏一樣有不同的小客廳、飯廳，又有專人收拾房間，兼煮一日三餐及揀選任飲的美酒，「如果住酒店的話，晚上回到房間就只是看電視或打機，住小木屋像讀書時一班同學去宿營，晚飯後大家聚在客廳飲酒聊天，又可以玩啤牌或集體遊戲。」